\exercise{Coda a Priorità}
Si realizzi in linguaggio C++ il tipo di dato astratto \cod{PriorityQueue} mediante uso del costrutto \cod{class} del linguaggio. Il tipo \cod{TElem} degli elementi della coda sia il tipo \cod{int}. La struttura permette di accodare elementi che possono avere due differenti livelli di priorità: \textsf{high} (alta) e \textsf{low} (bassa). Un elemento a bassa priorità viene sempre accodato alla struttura. Un elemento a priorità alta ha invece la precedenza sugli elementi a priorità bassa, ma non sugli elementi a priorità alta eventualmente già presenti nella struttura.

Di seguito è riportata la specifica dei metodi pubblici da implementare per la classe \cod{Coda}.

\begin{methodslist}

\method{PriorityQueue}{\emptyset}{\emptyset} {
Costruttore.
}

\method{\~{}PriorityQueue}{\emptyset}{\emptyset} {
Distruttore.
}

\method{PushLow}{TElem}{\emptyset} {
Accoda un elemento a bassa priorità.
}

\method{PushHigh}{TElem}{\emptyset} {
Accoda un elemento ad alta priorità.
}

\method{Pop}{\emptyset}{TElem} {
Estrae e restituisce il primo elemento ad altà priorità o, in sua assenza, il primo elemento a bassa priorità. In caso di coda vuota il comportamento di questo metodo è non specificato.
}

\method{Svuota}{\emptyset}{\emptyset} {
Svuota la coda.
}

\method{Empty}{\emptyset}{bool} {
Predicato vero se la coda è vuota, falso altrimenti.
}

\end{methodslist}

Si realizzi una funzione \cod{main()} che permetta di effettuare il collaudo della struttura dati realizzata.

Nessuno dei metodi della classe può utilizzare operazioni che coinvolgono gli stream di input ed output (\cod{cin} e \cod{cout}). La scrittura e la lettura su stream sono concesse esclusivamente all'interno del programma \cod{main()}.